被匪陷害？ 班農因詐騙被捕

班農因詐騙被捕曾任美國總統特朗普戰略顧問

曾任美國總統特朗普高級戰略顧問的史蒂夫·班農被捕。班農被控在為修建美國-墨西哥邊境圍牆籌款中有欺詐行為。

與班農一同被指控的還有另外其他三人。

美國司法部說，班農等被告在籌款項目中“欺詐”數以十萬計的捐贈者，“我們建牆”眾籌項目總計募得2500萬美元。

司法部說，班農獲得超過100萬美元，至少其中一部分用於他個人開支。

班農將於晚些時候出庭。

美國“通俄門”調查：前“國師”班農被法庭傳召
特朗普高級戰略顧問班農被調出國安委
都有哪些指控？
圖片版權WE BUILD THE WALL
Image caption
"我們築牆"呼籲捐贈者“買一塊磚”
美國紐約南區聯邦地區法院代理檢察官斯特勞斯（Audrey Strauss）說，班農、科法奇（Brian Kolfage）、巴多拉托（Andrew Badolato） 和謝伊（Timothy Shea）利用數十萬捐贈者對修建邊境牆、為此募捐數以百萬計美元的興趣進行欺詐，謊稱所有的錢都會被用於修牆。

美國司法部說，班農本人通過一家他控制的非盈利組織至少吸金100萬美元，其中至少一部分用於他個人開支。

“我們築牆”項目的創始人科法奇“隱蔽”獲取35萬美元用於個人支出。

所有四人都被控“共謀電匯詐騙”、“共謀洗錢”，每項罪名最高可獲刑監禁20年。

誰是班農？
史蒂夫·班農曾出任特朗普競選團隊負責人，幫助特朗普打造“美國優先”的競選宣言，被外界認為是特朗普2016年大選獲勝的功臣之一。

修建美國--墨西哥邊界“長城”也是特朗普當年關鍵的競選承諾。

特朗普當選後，班農曾出任白宮首席戰略師、總統高級顧問。

2017年8月班農被解職。

可能佢唔知道認可反對派，以及認可嘅民主人士，背後有好多不可告人之秘密，一個出名嘅反共人士，好多時都要共媒配合，爭取美國嘅信任。中咗招都唔知。

民主黨出手？

如果佢單嘢係真，咁郭文貴擺明係老千

可能吧，但而家未知咩事

但有樣野係肯正既，認可反對派就係共匪安排喺中國以外地方去清除異己的工具。